挑戰緊急法蒙面法失敗 終院裁定政府勝訴

政府去年針對反修例抗爭，動用近半世紀未曾用過的緊急法訂立蒙面法，聲稱為要試圖遏止暴力示威，泛民就此提請司法覆核。案件上訴至終審法院，終院今頒判詞，五名法官一致裁定政府勝訴，緊急法合憲，而蒙面法禁止在合法和非法遊行集會蒙面，亦屬合憲

合法與非法遊行集會皆不可蒙面

德國1933年授權法：容許納粹德國總理阿道夫·希特拉及其內閣無須經由議會審議而通過任何法案，只需其領導的內閣通過及公佈即成為法律，而國會並沒有推翻的權力。

行政做埋立法機關都冇問題

連登仔：馬道立已經俾政府收買咗

香港已經係一個大型集中營

睇泥唔需咁多級法庭

一直都講d法例留咗好多空間比政府，只係睇有無政府會攞到盡

包括首席法官馬道立在內一致裁定《緊急法》合憲
我不嬲話馬道立唔係好人,係維穩台d100為討好大律師公會吹到馬道立係海瑞,一條友幫所有香港人頂住云云

好快馬道立老婆袁家寧又升官

殖民地法律係咁,只係英國後期唔係當殖民地咁run啫